\chapter{Zusammenfassung}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Was ist das?\\                                                              %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Jede Arbeit, auch eine ganz kurze, hat am Schluß eine Zusammenfassung von   %
 angepaßter Länge. Sie wiederholt Problemstellung und Zielsetzung, skizziert % 
 die wesentlichen Argumentationsschritte und listet die Ergebnisse in über-  %
 sichtlicher Form auf. Der Autor nimmt in klarer Form zu der Frage Stellung, %
 wie weit die Hypothesen sich bestätigt haben. Es kann auch eine Einschätzung%
 folgen, was die Arbeit zu den großen Fernzielen der Wissenschaft beiträgt,  %
 und auch, was sie nicht leisten konnte. Man kann offen gebliebene Fragen    %
 formulieren und Ansatzpunkte für weitere Forschung identifizieren.          %
 (Ein weitverbreiteter Fehler ist es, sich anheischig zu machen, diese For-  %
 schungslücken demnächst in einer Anschlußpublikation zu schließen.)         %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter{Ausblick}
Von Haus 1 hat man eine gute Aussicht